張曉明:區議會現時狀況不符基本法規定

國務院港澳辦聯同全國人大法工委及中聯辦，第3天在會展舉行座談會，聽取香港社會對於修改本港選舉制度的意見。主持會議的港澳辦常務副主任張曉明今日（17日）在座談會後見記者時表示，區議會現在的實際狀況是不符合基本法對區議會職能的定位。

張曉明指，基本法第97條訂明，香港特區可以設立非政權性質的區域組織，主要負責接受香港特別行政區政府就有關地區管理和其他事務的諮詢，或負責提供文化、康樂、環境衞生等服務，所以區議會頂多是個諮詢機構、是一個基層社區服務的機構，而不應該有太大的政治功能，現在實際情況是有一些區議員將區議會變成他們挑戰「一國兩制」原則底線、衝擊香港特區憲製秩序的平台，這顯然是有必要調整，而在這3日的座談會上，亦有多名人士提出，應取消區議員在選委會內的專門名額，起碼是大幅削減有關名額。他會將意見帶回去向全國人大常委會作報告。

邊個漢奸縱容咗區議會咁多年

放風真係搞區議員，可以點擋

不符合基本法規定，即違法啦
廿年黎邊個一直出糧俾班區議會？係唔係支援緊一個非法組織？

次次準備開刀之前都會放一放風，見個反彈唔大就開衡個turbo搞架啦

反彈大唔大都開行黎搞架啦
家陣仲要面既咩？

快d搞
有咩所謂

我覺得 香港人 既存在都不乎合基本法規定，全部都係潛在既叛徒，洗唔洗清洗曬所有香港人

反彈最大嘅時候已經過左啦
而家放風只係叫做通知聲
等建制內部有定個心裡準備 配合行動
香港嘅賤民點會係佢地考慮範圍之內

應該又拉又dq又迫人還人工津貼

打份工被炒要人回水
呢個港共真的十分有料到

個龍門都消失晒

追返咁多年人工 !

做咗兩年嘢，你宜家改返入職要求，要炒人，想追返人工
屌你不如直接抄家算啦

區議會只係諮詢架構，好大權/有咩權?
一個政權係怯懦到咩地步先會驚到瀨屎

邊有得擋，都係任人魚肉

公然對香港內政說三道四

港共真係好撚卑鄙

你贏就合法
你輸就非法
充分表現支那狗邏輯

要收返佢地廿二年嘅人工

輸唔起

反對中央決策已經係不符基本法架啦，屌你

中聯辦唔係換左人咩 做咩呢排係咁出黎抽水

啲選舉事務處職員全部捉去打靶

用左廿幾年先知